其實雷射槍真係高攻擊性武器黎。。。

雷射槍

配把光劍，還不如配把雷射槍！──韓‧索羅，《新的希望》

雷射槍是一款能量武器。它在銀河系裏被廣泛的使用。雷射槍的射程，手槍約五十至一百公尺餘，步槍則有三百公尺，主力艦的雷射砲視等級從數十公里到數百公里都有。大多數步兵以雷射槍為主要武器。

運作原理
個人雷射槍有兩種彈藥：瓦斯盒和抽取式能源匣(彈匣)。當使用者扣下板機後，高活性的雷射槍瓦斯（gas）進入轉換室（conversion enabler），彈匣便會提供能量能源瓦斯激發成高溫等離子體[1]。激發的瓦斯會通過雷射槍的驅動單元（actuating module），變成微小的高強度粒子束（intense particle beam）。然後,一個水晶稜鏡（prismatic crystal）會將粒子聚束焦。粒子聚束焦焦後，便會產生出具殺傷力的光基能源彈。

歷史
太野蠻了──歐比旺‧肯諾比在以雷射槍殺死格里弗斯將軍後說

隨着銀河帝國的崛起，雷射槍成為最常見的個人武器。雷射槍不僅被軍事人員使用，還作為平民自護武器。他們是較常出現銀河系的外邊緣。

銀河中最大的雷射槍製造商是爆擊科技(BlasTech)，在銀河內戰期間它同時向帝國軍和反抗軍出售武器。

雷射槍類別
雷射手槍
雷射步槍
雷射卡賓槍
連發雷射槍
雷射砲

反制手段
於雷射武器的普及化，偏導護盾（deflector shields）與雷射防禦裝甲（laser-proof armor）等裝置也紛紛成為反制的最佳措施。一般的步兵及地面載具限於成本、效率和實用化問題，只會配備一層裝甲。而太空中作戰的船隻最常用的防禦手段便是護盾，基本原理也是藉着建立在被保護者四周的能源力場，消耗性地抵消其他能源武器的射擊，避免雷射進一步打穿船身的裝甲。

偏導護盾（deflector shields）與雷射防禦裝甲（laser-proof armor）係可以反制雷射槍的 請警方快速購入 免得被暴徒的雷射槍攻擊 保護自己！

資料來源：

師兄邊到有Kyber Crystals賣？

宇宙勢力干預香港